有無人想免費補中文

話說呢排學校停哂課，自己又無咩野做
之前同retake朋友傾計，發現佢都溫到好頹，因為佢好擔心個考試安排
可能你地會因為社會氣氛／學校停課而影響到你地嘅作戰狀態，所以我希望睇下自己有無機會可以幫到下d中學生
我係dse前個半年先開始比d力了解中文，最後由mock paper 3 升到dse 5。雖然我成績唔係話好驚人，但我諗我都有d心得可以share比你。如果有興趣就pm我/comment啦
利申：閱5 寫5 說5* 綜5*

Oral 5** 可以幫手

寫作 議論文有咩心得

求卷二第一題既tips
同埋卷三

有冇tg可以問問題

啲pt當通識卷二咁拓展就ok

F5 中文未合格過特別係作文，點寫都係得3x

我綜合5** 可以幫手

小弟CE 作文5*
有幾個重點想分享
1) 練多D修辭手法, 最好試下一篇文用到90%你識嘅修辭
小弟尤其中意用 比喻 排比 頂真
好處係好似痾屎咁 出到個頭就自然出埋個尾
2) 用多D冷門標點, 輔助令你句子結構唔會太死板
3) 平時功課/操卷, 寫一篇舒情文,
試一次花極長時間去寫,
首先真係醞釀個感情, 然後盡力誇張地描寫個畫面
最後冷靜落黎, 謄一次文, 執執D用字/修辭, 有能力就delete走冗長部份

以上少少個人經驗, 唔次會唔會outdated

Sba六十幾 點升5

如果你只係唔識綜合，咁恭喜你，因為綜合係最易捉到路
第一件事係要練手速，綜合講嘅係資料綜合同分析，你無返咁上下字數都好難完整交代你個Logic flow。就算當年手速慢如我，都起碼寫到5版紙。
第二件事係logic。聽落好似好易，但其實唔係人人都可以話到比個考官聽你點樣由A跳到B。平時寫Pt個時，諗下中間係咪有d step漏左
第三件事係中國文化，其實4份卷都涉及到中國文化，如果你可以以中國文化角度去補充論點，咁樣會係一個好好嘅bonus

可能上面有D抽象，我返到屋企再同大家補充例子黎說明希望其他巴打都些牙下佢地嘅經驗

21/2/2020(五)
元朗恐襲七個月 靜坐

時間：19:30
地點：元朗黨鐵站/Yoho Mall
自備：口罩 文宣

#21FEB20 #元朗 #七二一 #集會 #靜坐 #新界西

21/2/2020(五)
香港仔 勿忘721．七個月靜坐

時間：20:00
地點：香港仔中心
自備：口罩 文宣

#21FEB20 #香港仔 #七二一 #集會 #靜坐 #港島

21/2/2020(五)
銅鑼灣 毋忘惡襲．七個月靜坐

時間：19:00
地點：銅鑼灣黨鐵站

#21FEB20 #銅鑼灣 #七二一 #集會 #靜坐 #港島

——————————

光復香港 時代革命

Tg: kingsleyyyy
除左問問題，我得閒個時都可以同大家skype分享下經驗，如果有需要就搵我啦

Exact7ly係我以前嘅毛病
盲點：整合=抄 拓展=自己諗
但後來我就發現，整合都要自己去補充好多野，個d閱讀資料係比你做個方向/提供一d論點，但中間佢地嘅關係係要由你自己諗

中英作文都5** 中文paper 3 5* 想睇卷可以留TG
就grad唔收補習 唔收錢

好有心...支持
有野都可以幫手

中文 straight A 路過

logic例子說明(詳見2018 p3第三級示例一）：

段落內容：學習的良好態度是熱心發問→發問是成功學習的關鍵→扣題（釋囚人士分享）→指出活動可促進互動的交流→與講者進行交流較一段講座為有趣→獲益更多→以補習班為例子說明現時同學發問機會少→所以希望透過活動讓同學知道發問的重要性

問題：無講到熱心發問點有助學習，作者一直指出發問對學習好重要，但無去再說明兩者嘅關係，亦都無緊扣態度重要性落去活動

有時候可能大家覺得自己寫到好多，但其實都係無解釋清楚到你嘅論點嘅存在理由。大家可以參考返同一份pdf第五級示例一，作者有講到熱心發問姐係應該點做（樂於回應＋保持友善→形成交流答問），再講到熱心發問點樣幫助同學係釋囚人士分享會學到野（令釋囚者打開心屝／直接解答心中問題／放下偏見才能學習到深刻的人生哲理與勸喻）。呢d就係相對完整嘅答案。

所以係睇sample嘅時候，最好係做埋分析，睇下人地一段嘅結構係點樣出黎，再引用返落自己平時作文度，咁就可以大大改善文章嘅邏輯

香港文學界又少咗個人了 青少年文學作家君比病逝

我冇左你tg..